<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="data">

        <item> •	มารู้จักเรากัน
•	ชื่อวิทยาศาสตร์ : Abelmoschus esulentus (Linn.)
•	เป็นพืชล้มลุก มีอายุประมาณ 1 ปี
•	เจริญเติบโตได้ดีในเขตร้อน ทนสภาพความแห้งแล้งได้ดี
•	ลักษณะต้น : ขนหยาบ สูงประมาณ 1-2 เมตร เป็นใบเดี่ยว คล้ายฝ่ามือเรียงสลับกัน มีขนหยาบ ดอกมีสีเหลือง ที่โคลนกลีบด้านในมีสีม่วงออกแดง ออกตามซอกใบ
•	ลักษณะฝัก : ฝักคล้ายนิ้วมือผู้หญิง ปลายเรียวแหลม ตามฝักมีขนอ่อนๆ มีสีเขียวเข้มถึงสีเขียวอ่อน มีสันเป็นเหลี่ยมตามยาว 5 เหลี่ยม
•	ฝักอ่อนมีรสชาติหวาน กรอบอร่อย ส่วนฝักแก่จะมีเนื้อเหนียวกว่า
 </item>
        <item> •	มารู้จักเรากัน
•	ชื่อวิทยาศาสตร์ : Allium sativum Linn.
•	เป็นพืชล้มลุก ลำต้นสูงประมาณ 30-45 ซม.
•	มีหัวอยู่ใต้ดินลักษณะกลมแป้น เส้นผ่านศูนย์กลาง ประมาณ 2-4 เซนติเมตร
•	มีเยื่อสีขาว หรือ สีม่วงอมชมพู หุ้มอยู่ 3-4 ชั้น ซึ่งลอกออกได้ แต่ละหัวมี 6-10 กลีบ
•	ลักษณะใบเป็นใบเดี่ยวขึ้นมาจากดิน เรียงซ้อนสลับ
 </item>
        <item> •	มารู้จักเรากัน
•	ชื่อวิทยาศาสตร์ : Brassica chinensis var. chinensis
•	จัดเป็นพืชตระกูล Brasicaceae (Crucifere-ae-Mustard family)
•	มีถิ่นกำเนิดในประเทศจีน ญี่ปุ่นและเอเชียกลาง และได้ถูกนำมาปลูกในไทยเป็นระยะเวลานาน
•	ก้านใบมีสีเขียวอ่อน ลักษณะแบน ปลายใบมน ไม่ห่อหัว
•	อุณหภูมิระหว่าง 20-25 องศาเซลเซียส เหมาะแก่การเจริญเติบโต
•	สามารถทนต่ออุณหภูมิสูงได้ดีกว่ากลุ่มผักกาดหัว
•	สามารถปลูกได้ตลอดทั้งปี
 </item>
        <item> •	มารู้จักเรากัน
•	ชื่อวิทยาศาสตร์ : Brassica pekinensis
•	เป็นพืชที่
•	รากอยู่ในระดับตื้น ลำต้นตั้งตรง
•	ขนาดเส้นผ่าศูนย์กลางประมาณ 1.4-1.8 เซนติเมตร
•	สูงประมาณ  43-54 เซนติเมตร
•	ใบเป็นใบเดี่ยวมีสีเขียว ตรงกลางจะเว้าเข้า ใบจริงจะแตกเป็นกระจุกที่บริเวณโคนต้นลักษณะ  เรียบไม่ห่อตัว
•	มีช่อดอกยาว 50-90 เซนติเมตร ดอกตูมรวมกลุ่มอยู่บนยอดช่อ
•	ดอกบานจากด้านล่างขึ้นไปหาด้านบน
•	อายุการเก็บเกี่ยวประมาณ 35-45 วัน
 </item>
        <item> •	มารู้จักเรากัน
•	ชื่อวิทยาศาสตร์ : Ocimum sanctum
•	เป็นพืชล้มลุก มีขนาดลำต้นสูงประมาณ 40-50 เซนติเมตร
•	ลักษณะใบเป็นรูปไข่ปลายแหลม บางและนุ่ม แทบจะทุกส่วนมีขนปกคลุม
•	ใบสดมีรสชาติฝาดเล็กน้อย มีกลิ่นหอมอ่อนๆ
•	นำมาเป็นส่วนประกอบอาหารในเมนูต่างๆ เพื่อดับกลิ่นคาว หรือจะรับประธานสดก็ได้
•	นิยมปลูกกันมากในแถบเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ เช่น ประเทศไทย มาเลเซีย
•	กะเพรามี 2 สายพันธุ์
•	กะเพราขาว : มีลักษณะก้านใบสีน้ำตาล ใบมีสีเขียว มีขนปกคลุมบริเวณก้านใบ
•	กะเพราแดง : ลักษณะก้านใบ ก้านดอกมีสีแดง มีกลิ่นหอมมากกว่ากะเพราขาว
•	กะเพรามีระบบรากลึกปานกลาง
•	สามารถให้ผลผลิตมากสุดในช่วง 7-8 เดือนแรก จากนั้นกิ่งก้านจะเริ่มแข็งแตกกอได้น้อยต้องทำ การปลูกใหม่
 </item>
        <item> ithem6 </item>
        <item> ithem7 </item>
        <item> ithem8 </item>
        <item> ithem9 </item>
        <item> ithem10 </item>
        <item> ithem11 </item>
        <item> ithem12 </item>
        <item> ithem13 </item>
        <item> ithem14 </item>
        <item> ithem15 </item>
        <item> ithem16 </item>
        <item> ithem17 </item>
        <item> ithem18 </item>
        <item> ithem19 </item>
        <item> ithem20 </item>
        <item> ithem21 </item>
        <item> ithem22 </item>
        <item> ithem23 </item>
        <item> ithem24 </item>
        <item> ithem25 </item>
        <item> ithem26 </item>
        <item> ithem27 </item>
        <item> ithem28 </item>
        <item> ithem29 </item>
        <item> ithem30 </item>
        <item> ithem31 </item>
        <item> ithem32 </item>
        <item> ithem33 </item>
        <item> ithem34 </item>
        <item> ithem35 </item>
        <item> ithem36 </item>
        <item> ithem37 </item>
        <item> ithem38 </item>
        <item> ithem39 </item>
        <item> ithem40 </item>
        <item> ithem41 </item>
        <item> ithem42 </item>
        <item> ithem43 </item>
        <item> ithem44 </item>
        <item> ithem45 </item>
        <item> ithem46 </item>
        <item> ithem47 </item>
        <item> ithem48 </item>
        <item> ithem49 </item>
        <item> ithem50 </item>

    </string-array>

</resources>