<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="plant">

        <item> •	วิธีการปลูก
•	ทำการขยายพันธุ์ด้วยวิธีการเพาะเมล็ด โดนนำเมล็ดพันธุ์แช่น้ำหมักชีวภาพนาน 15-20 นาทีเพื่อทำการกำจัดโรคที่ติดมากับเมล็ดพันธุ์ จากนั้นนำมาผึ่งให้แห้ง ในที่ร่มก่อนนำไปปลูกลงแปลง
•	ใช้เมล็ดพันธุ์ประมาณ 1 กิโลเมตร/ไร่ โดยเลือกเมล็ดพันธุ์ที่สมบูรณ์ และตรงตามสายพันธุ์ที่ต้องการ จากนั้นนำลงแปลงปลูกได้เลย
•	ทำการปลูกโดยการใช้นิ้วจิ้มดินเป็นหลุมเล็กก่อนหยอดเมล็ดพันธุ์ประมาณ 3 เมล็ด
ต่อหลุม จากนั้นอีกประมาณ 45 วัน จึงพร้อมเก็บเกี่ยวได้
 </item>
        <item> •	วิธีการปลูก
•	นำ “หัว” หรือ ”กลีบ” ที่แก่และสมบูรณ์เต็มที่ นำไปปลูกด้วยการนำหัวกระเทียมไปปักในแปลงปลูกไดเลย
•	หรือจะไปเพาะกล้าก่อนนำมาปลูกก็ได้ โดยวิธีการเพาะกล้า
•	เตรียมกระบะเพาะกล้า ใส่แกลบดำ นำหัวกระเทียมมาปัก
•	ควรหมั่นรดน้ำให้ชื้นอยู่ตลอด แต่อย่าให้แฉะ
•	เมื่องอกจึงย้ายไปปลูกลงแปลกที่มีสภาพดินร่วนซุย
•	หลังจากปลุกเสร็จ ให้คลุมด้วยฟางแห้งในพื้นที่ช่องว่างระหว่างต้น เพื่อลดอัตราการ งอกของวัชพืช และช่วยรักษาความชื้นของหน้าดิน
 </item>
        <item> •	วิธีการปลูก
•	วิธีหว่าน
•	นำเมล็ดพันธุ์ 1 ส่วน ผสมกับทรายละเอียด 3 ส่วน
•	คลุมฟางรดน้ำ
•	หว่านเมล็ดให้กระจายทั่วแปลง จากนั้นรดน้ำตามให้ชุ่ม
•	พันธุ์เมล็ด 1 กิโลกรัม/ไร่
•	เมื่อต้นกล้าอายุได้ 20 วัน หรือมมีใบจริง 4-5 ใบ ถอนแยกให้มีระยะห่างระหว่างต้น 20-30 เซนติเมตร
 </item>
        <item> •	วิธีการปลูก
•	วิธีหว่าน
•	นำเมล็ดพันธุ์ 1 ส่วน ผสมกับทรายละเอียด 3 ส่วน
•	คลุมฟางรดน้ำ
•	หว่านเมล็ดให้กระจายทั่วแปลง จากนั้นรดน้ำตามให้ชุ่ม
•	พันธุ์เมล็ด 1 กิโลกรัม/ไร่
•	เมื่อต้นกล้าอายุได้ 20 วัน หรือมมีใบจริง 4-5 ใบ ถอนแยกให้มีระยะห่างระหว่างต้น 20-30 เซนติเมตร
 </item>
        <item> •	วิธีการปลูก
•	ปลูกโดยใช้ต้นกล้า : เป็นวิธีที่นิยมมากเนื่องจากให้ผลผลิตสูงและสะดวกในการจัดการ
•	ทำการเพาะกล้าในแปลงเพาะ จนกระทั่งกล้ามีอายุ 20-25 วัน
•	จึงย้ายไปปลูก ซึ่งควรทำในช่วงเย็น และปลูกให้เสร็จภายในวันเดียวกัน
•	เมื่อได้ต้นกล้ามาแล้วจึงเด็ดยอดออก
•	ขุดหลุมให้ได้ระยะ 20*20 เซนติเมตร
•	นำต้นกล้าที่เด็ดยอดแล้วลงปลูก
•	ใช้ฟางหรือหญ้าแห้งคลุมระหว่างแถว  รดน้ำตามทันทีและรดน้ำทุกวัน
•	ปลูกโดยการหว่านเมล็ด : วิธีนี้จะต้องใช้เมล็ดพันธุ์และแรงงานมากในการถอนแยก
•	 เริ่มจากการรดน้ำให้ชุ่มทั่วแปลง
•	หว่านเมล็ดพันธุ์ให้กระจายสม่ำเสมอทั่วแปลง
•	ใช้เมล็ดพันธุ์ประมาณ 250 กรัม / ไร่
•	นำแกลบขาวและแกลบดำโรยคลุมให้ทั่วแปลง
•	จากนั้นใช้ฟางและหญ้าแห้งคลุมทับบางๆ
•	เสร็จแล้วรดน้ำตาม และต้องรดน้ำทุกๆวัน
•	หลังจากงอกประมาณ 15-20 วัน ถอนแยกให้ได้ระยะห่างระหว่างต้น 20x20 เซนติเมตร
•	ปลูกโดยการใช้ต้นและกิ่งแก่ : การปลูกแบบนี้ทำให้ได้ผลผลิตเร็ว แต่กิ่งและยอดที่แตกออกมามักไม่สวยเท่าทีควร ลำต้นโทรมและตายเร็ว
•	ตัดต้นและกิ่งแก่ที่มีอายุมากกว่า 8 เดือน ให้มีความยาว 5-10 เซนติเมตร เด็ดยอดและใบออก
•	นำต้นหรือกิ่งแก่ไปปักชำในแปลง
•	ระยะปลูก 20x20 เซนติเมตร
•	หลังจากนั้นให้นำฟางหรือหญ้าแห้งคลุมระหว่างแถว
•	รดน้ำตามทันที หลังจากปลูกควรรดน้ำทุกวัน
 </item>
        <item> ithem6 </item>
        <item> ithem7 </item>
        <item> ithem8 </item>
        <item> ithem9 </item>
        <item> ithem10 </item>
        <item> ithem11 </item>
        <item> ithem12 </item>
        <item> ithem13 </item>
        <item> ithem14 </item>
        <item> ithem15 </item>
        <item> ithem16 </item>
        <item> ithem17 </item>
        <item> ithem18 </item>
        <item> ithem19 </item>
        <item> ithem20 </item>
        <item> ithem21 </item>
        <item> ithem22 </item>
        <item> ithem23 </item>
        <item> ithem24 </item>
        <item> ithem25 </item>
        <item> ithem26 </item>
        <item> ithem27 </item>
        <item> ithem28 </item>
        <item> ithem29 </item>
        <item> ithem30 </item>
        <item> ithem31 </item>
        <item> ithem32 </item>
        <item> ithem33 </item>
        <item> ithem34 </item>
        <item> ithem35 </item>
        <item> ithem36 </item>
        <item> ithem37 </item>
        <item> ithem38 </item>
        <item> ithem39 </item>
        <item> ithem40 </item>
        <item> ithem41 </item>
        <item> ithem42 </item>
        <item> ithem43 </item>
        <item> ithem44 </item>
        <item> ithem45 </item>
        <item> ithem46 </item>
        <item> ithem47 </item>
        <item> ithem48 </item>
        <item> ithem49 </item>
        <item> ithem50 </item>

    </string-array>

</resources>